犯罪學的「破窗效應」 警隊將來必瘋狂毆打示威者

根據犯罪學的「破窗效應」理論，若果放任犯罪，甚至告訴人犯法後即使被法律追究，也會有人及金錢支持，則很快會有更多人犯法，及變本加厲。

破窗效應（英語：Broken windows theory）是犯罪學的一個理論，由詹姆士·威爾遜及佐治·凱林（George L. Kelling）提出，刊載於《The Atlantic Monthly》1982年3月版的一篇題為《Broken Windows》的文章上，論及環境中的不良現象如果被放任存在，就會誘使人們倣傚，甚至變本加厲。

以一幢有少許破窗的建築為例，如果那些窗不被修理好，可能將會有破壞者破壞更多的窗戶。最終他們甚至會闖入建築內，如果發現無人居住，也許就在那裡佔領、定居或者縱火。又或想像一條人行道有些許紙屑，如果無人清理，不久後就會有更多垃圾，最終人們會視為理所當然地將垃圾順手丟棄在地上。因此破窗理論強調著力打擊輕微罪行有助減少更嚴重罪案，應該以零容忍的態度面對罪案。

此理論描述社區失序的五個階段：
(1) 社區開始出現失序的情形，部分居民遷出社區。
(2) 未能遷離社區的居民因擔心自身安全，對區內的事務漠不關心。
(3) 地區的監察力下降，社區的治安進一步惡化。
(4) 區內更多的居民遷走，仍然留在區內的居民則更加退縮，減少外出時間。
(5) 外來的犯罪份子入侵社區，令犯罪數字持續上升。

殺一儆百

「道德危機」( Moral Hazard）理論

「道德危機」原本是保險業的理論：當合約的其中一方完全不用承擔違約的後果時，就會改採取對自身利益最大化的自私行為。

換句話說，黑警完全不用承擔違返法律的後果時 (如可以獲得鉅額金錢抵消入獄的損失、保留退休金、仍可支薪及出獄後可復職等)，則會改採取對自身利益最大化的自私行為，即是瘋狂毆打市民。

紀律部隊跟上級指令做野

「破窗效應」 會在何時終止呢？

當有人開始以更強既方式懲罰黑警為止,

換句話說, 是避免被黑警事後捉到為前提, 去執行私刑

Lm

夜魔俠

最簡單
用cost and benefit 去諗
普通人唔敢犯法係因為怕入冊(cost>benefit)
而家七警打人之後又有一哥撐又有大把援助金(benefit多咗)
自然以後變本加厲

呢位係 punisher

睇walking dead 個時聽過

咁講係blame the victim

美國已經係經典例子，郁啲就開槍

好似叫punisher

佔中已經係啦，洗鬼未來咩。

你未打囉
帶住個sport cam
拉哂你班毅進仔

一直都破窗緊，近一年無哂示威，無處發洩，休班警犯罪率大升

制裁者

給我往死裡打

大家咁話 死警犬好自為之

affet

Well said

呢個效應係佔中人士上面應用得好好多喎

其實主要都係示威者 首先衝擊警察, 警察先會使用武力對付示威者

你以為警察真係好得閒, 好想打人??

其實香港經常都有示威出現
例如, 爭取全民退保, 爭取興建居屋, 爭取增加生果金等待

但通常呢D示威 都好和平
示威者與警察 一齊同行.....大家河水不犯井水
最後示威者 交左請願信之後, 和平散去

警察係呢D示威入面, 從來都沒有掂過示威者一下

KK1938
你講呢句說話都講左幾年

悶唔悶??

惡性循環
總有人會付出化價

朱sir收皮啦

我知呢個唔係主角 我睇左兩季,呢套戲好正

你都岸撚鳩，警渣打人洗閪你教

你先係ON9
我識好多警察, 佢地都好斯文, 好溫和,好有禮貌

佢地都話, 因為處理示威果陣, 示威者行動太激, 於是警告無效既情況下, 先被逼使用武力應對

都係

警察通例係一本垃圾

晒氣啦
幾多犯係警局一拉就比人打你知條撚咩

朱sir點解咁有熱誠唔考pc？

警察唔敢係警局打人
之前旺角有警察係警局入面強姦女人, 一樣比人拘捕左

所以警察 係警局打人, 一樣會坐監

之前講過好多次啦

我想考, 但唔夠學歷

怪就怪自己無讀好書
家陣係條街見到警察行過, 我都會好羨慕佢地, 可以做到, 我做唔到既夢想

未睇username 都估到係你條on9

喂！喂！企開啲啦 屌你老母

打啦

考特區公安駛撚學歷咩

唔使用到理論解釋
簡單講，社會撒底不互信，官民不互信
social order 撒底消失
人人唔再用道理去解決紛爭，而係用最純粹既暴力去解決問題

柒

期待呢日來臨

豬係唔會醒，只會繼續俾人劏，然後自己呃自己

參考烏克蘭
警察一殺左人就成件事一發不可收拾

其實好事 等聽日警犬連班廢佬都扑埋

個陣就好睇

我識好多蝻都係好人

毅進都冇？

你去幫七警同個官講啦唉
因為示威者太激，所以先被迫捉佢去暗角圍佢令佢冷淨啲
記得同個官講埋句「你先係ON9，我識好多警察都好斯文好溫和好有禮貌」

有案例，夠膽咪試下
毅進仔坐完 搵得返咩工？

民建聯工聯會大把好工返

烏克蘭D人即時拿平時打獵散彈槍去國會打過

不過留意返

烏克蘭人起既街壘同香港雨革既路障比

香港係BB班

佢撚係黑警
佢返地盤架咋, 一時有工開, 一時無工開

香港97後已被破窗

香港非常唔安全

會唔會太睇得起香港人
大家都係譴責 鬧幾句 繼續正常生活

識人做警犬
佢話七警案之後
好多老差骨都話hea做算鳩數
費事拿屎上身
有咩遊行暴亂都由得佢亂

心諗你地唔搞鳩啲人點會亂

打死佢未打死佢囉
好地地講乜撚野蝗語

岩呀， 你hea做比人衝入政總， 雙贏

義士無做錯到！